

 Na internetovej stránke strany Smer-SD nájdeme okrem iného aj tvrdenie o tom, že súčasná vláda presadila „vrátenie 35-tisíc protiústavne odňatých invalidných dôchodkov“. V stanovisku Ministerstva práce, sociálnych vecí a rodiny SR z 19. júla 2006, kedy už ministerstvo viedla Viera Tomanová, sa pritom uvádza nasledovné: „Sociálna poisťovňa do vyhlásenia nálezu Ústavný súdom SR preskúmala trvanie invalidity .....u približne 135 tisíc poberateľov invalidného dôchodku a u približne 27 tisíc poberateľov invalidného dôchodku zmenila jeho výšku alebo odňala invalidný dôchodok“. 
 Jediné presné, pravdivé údaje o počte prehodnotených, resp. odobratých invalidných dôchodkov však nájdeme v doložke vplyvov, ktorú vypracoval rezort práce a sociálnych vecí k návrhu novely zákona o sociálnom poistení. Tento návrh novely zákona schválila vláda 30. augusta 2006. V doložke sa uvádza, že „Sociálna poisťovňa do 18. júla 2006 preskúmala invaliditu u 135 474 poberateľov invalidného dôchodku, z toho v 10 282 prípadoch bol invalidný dôchodok odňatý, v 12 907 prípadoch došlo k zníženiu stupňa invalidity a v 4 283 prípadoch došlo k zvýšeniu stupňa invalidity“. 
  Ak teda strana Smer na svojej internetovej stránke tvrdí, že minulá vláda odňala 35 tisíc invalidných dôchodkov, je to klamstvo. Sociálna poisťovňa totiž časť invalidných penzií odobrala, časť znížila a časť zvýšila. Smer však na to, že sa časť invalidných dôchodkov aj zvýšila, akosi pozabudol. Smiešne vyznieva stanovisko ministerstva práce (viď vyššie), v ktorom sa hovorí o „zmene výšky“ invalidných dôchodkov. No, ministerstvo sa hanbilo verejne priznať, že išlo o zmenu výšky nielen nadol, ale u časti dôchodcov aj smerom nahor.  
  Na záver je vhodné Smeru pripomenúť vyjadrenia generálneho riaditeľa Sociálnej poisťovne Dušana Muňka zo septembra 2008, ktoré vyslovil pred poslancami parlamentného sociálneho výboru. Ako vtedy povedal, zhruba dvadsať percent zo 68-tisíc invalidov nemá čo v systéme hľadať. „Podľa mňa sa tých 20 percent bude dať vyradiť,“ povedal Muňko o poberateľoch invalidných dôchodkov. 
   

